\section{Переносная камера}\label{sec:portable-camera}

Обычно запись на переносную камеру нужна в тех случаях, когда в аудитории, где проходит занятие, нет институтской установки (либо она не работает). Проверить наличие камеры можно в главе про \hyperref[ssec:equipment-availability]{наличие аппаратуры} либо спросить в \hyperlink{main-chat-vk}{основном чате}.

Как правило хватает базового комплекта для записи на переносную камеру. Его использование описано в главе про \hyperref[ssec:basic-set]{базовый комплект}. Иногда есть необходимость более сложной записи с OBS --- в таких случаях проконсультируйтесь в \hyperlink[main-chat-vk]{основном чате} либо с \hyperlink{responsible-for-equipment}{ответственными за аппаратуру}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Где брать камеру?}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Переносные камеры и комплекты к ним хранятся у \hyperlink{responsible-for-equipment}{ответственных за оборудование}. Посмореть, свободна ли камера во время вашей пары, можно в \href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/16YExcSgwEkHtuhXOvHOxY3txCnLjYuX2tgs-HBK4N4M/edit?usp=sharing}{таблице} (ориентируйтесь на то, что у каждого ответственного находится 1 базовый комплект). Для того, чтобы забронировать камеру на пару, нужно написать кому-то из ответственных в ЛС следующую информацию:

\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Название предмета + имя лектора.
  \item Номер курса.
  \item Ссылка на оператора (вк или тг).
  \item Ссылка на монтажёра (вк или тг).
  \item Аудитория.
  \item Время и день недели пары в расписании.
  \item Во сколько удобно забирать камеру.
  \item Во сколько удобно возвращать камеру.
  \item Пользовались ли камерой раньше
  \item Нужно ли вас обучать съёмке.
\end{itemize}

Комплект в основном берут на регулярные еженедельные съёмки занятий, однако он бывает нужен и на единичные мероприятия (консультации, конференции, посвят ФПМИ, день открытых дверей ФПМИ, нужды студсовета, ...). Камеру на них выдаёт также ответсвенный за оборудование, поэтому иногда могут происходить небольшие сдвиги в расписании камеры\footnote{О таких переносах вам будет писать ответственный.}, а иногда (к сожалению) камеру могут и вообще забрать на время вашей лекции, но такое происходит очень редко.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Что если раньше никогда не пользовался камерой?}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В случае, если вы никогда раньше не пользовались переносной камерой \textbf{(установки в аудиториях не в счёт)}, нужно:
\begin{enumerate}
  \item Изучить раздел про \hyperref[ssec:basic-set]{базовый комплект}.

  \item Попросить кого-то из ваших знакомых, умеющих снимать на переносную камеру, помочь вам на самой первой лекции (или до неё) поставить оборудование, чтобы на следующих лекциях вы могли делать это самостоятельно. Если у вас нет таких знакомых, то с просьбой можно братиться в \hyperlink{main-chat-vk}{основной чат} либо к \hyperlink{responsible-for-equipment}{ответственным за оборудование}.

  \item При возможности лучше договориться с ответственным на какой-то день, подойти к нему и попробовать самостоятельно собрать-разобрать комплект (чтобы на первой лекции вы чувствовали себя увереннее). Первые разы комплект собирается около 10-20 минут (первая сборка без посторонней помощи $\approx$ 30-40). С опытом это время уменьшается до 5-10 минут. Учитывайте это, чтобы успеть собрать камеру \textbf{до начала занятия}.
\end{enumerate}

\textbf{Ни в коем случае не пытайтесь собрать комплект в первый раз без посторонней помощи}. Камерой пользуетесь не только вы, поэтому если что-то сломается или слетят настройки --- есть риск потерять записи других лекций, а в худшем случае и вовсе оставить лекторий без комплекта.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{Source/PortableCamera/BasicSet}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\partodo{Сделать ссылку на ман по камере}
